Q：什麼是車輛型式安全審驗？
A：指對車輛申請新領牌照前，確認特定車型安全及規格符合性的審驗，分為多量型、少量型及進口舊車審驗。
**參考依據：**第1章1.3.1節。

Q：審驗需要提交哪些文件？
A：視申請類型而異，常見文件包括製造廠登記文件、授權代理文件及技術說明書。
**參考依據：**第2章2.1.5節。

Q：如何申請資格登錄？
A：需提交公司或工廠登記證明文件，並按照第6章6.1節流程完成電子憑證申請。
**參考依據：**第6章6.1節。

Q：申請延伸車型需要滿足哪些條件？
A：需符合車型族認定原則，如車身式樣、軸組型態、總重量等參數一致。
**參考依據：**第2章2.1.3節。

Q：進口完成車如何辦理安全審驗？
A：需提供進口商登記證明及國外原製造廠授權文件，向檢測機構提交申請。
**參考依據：**第2章2.1.4節。

Q：什麼是品質一致性審驗？
A：是為確保車輛和裝置在安全品質上具有一致性的檢核，包含計畫書審查及現場核驗。
**參考依據：**第1章1.3.3節。

Q：車輛內裝材料需符合哪些規定？
A：需符合難燃性能要求，並按照第3章3.2.19節進行檢測和審查。
**參考依據：**第3章3.2.19節。

Q：如何查詢相關法規？
A：可通過交通部電子公路監理網或財團法人車輛安全審驗中心網站查詢。
**參考依據：**第1章1.5節。

Q：少量車型審驗和多量車型審驗有什麼區別？
A：少量車型審驗適用於國內製造小批量車型，多量則針對量產車型，流程及要求各異。
**參考依據：**第2章2.2節及2.4節。

Q：如何處理合格證明過期？
A：需重新申請安全審驗並換發新的合格證明。
**參考依據：**第2章2.8節。


Q1：什麼是車輛型式安全審驗？
**A：**車輛型式安全審驗指在車輛領牌照前，對特定車型的安全及規格符合性進行檢測，分為多量型、少量型及進口舊車審驗三類。
**參考依據：**第1章1.3.1節。

Q2：如何確認是否需要申請車輛型式安全審驗？
**A：**若為新領牌照的車輛，或經過重大變更的車輛，需申請車輛型式安全審驗。
**參考依據：**第2章2.1.1節。

Q3：申請車輛型式安全審驗需要具備什麼資格？
**A：**資格包括國內製造廠、車身打造廠、進口商或其他合法機構，需提交相關登記證明文件。
**參考依據：**第2章2.1.4節。

Q4：審驗需要提交哪些基本文件？
**A：**需提交製造廠登記證明文件、授權代理文件、技術說明書等，詳見指引。
**參考依據：**第2章2.1.5節。

Q5：什麼是多量型車輛型式安全審驗？
**A：**針對大量生產車型，需依照規範進行全面檢測和申請。
**參考依據：**第2章2.2節。

Q6：什麼是少量型車輛型式安全審驗？
**A：**針對小批量生產車型，適用於生產規模有限的製造廠或進口商。
**參考依據：**第2章2.4節。

Q7：進口舊車需要進行哪些審驗？
**A：**進口舊車需申請車型安全審驗，檢查範圍涵蓋安全檢測項目及法規符合性。
**參考依據：**第2章2.6節。

Q8：延伸車型的定義是什麼？
**A：**延伸車型指在原有車型族內新增的車型，需符合車型族認定原則。
**參考依據：**第2章2.1.3節。

Q9：如何確定是否符合車型族認定原則？
**A：**車型族認定需參照車身式樣、軸組型態、總重量等多項參數一致性。
**參考依據：**第2章2.1.3節。

Q10：申請延伸車型審驗需要準備哪些資料？
**A：**需提交與原車型族一致的技術文件及檢測報告，並按照流程申請。
**參考依據：**第2章2.3節。

Q11：什麼是安全檢測報告？
**A：**由認可檢測機構根據交通部公告的「車輛安全檢測基準」出具的技術報告。
**參考依據：**第1章1.3.4節。

Q12：審驗機構的職責有哪些？
**A：**審驗機構負責辦理安全檢測、監測、審查、品質一致性核驗等事宜。
**參考依據：**第1章1.3.5節。

Q13：什麼是品質一致性審驗？
**A：**指通過計畫書審查、現場核驗等方式，確保量產車輛的安全品質一致性。
**參考依據：**第1章1.3.3節。

Q14：品質一致性核驗的內容是什麼？
**A：**包括成效報告核驗、現場核驗及抽樣檢測，確保車輛符合原審驗要求。
**參考依據：**第1章1.3.3節。

Q15：如何辦理車輛型式安全審驗的資格登錄？
**A：**需提交資格證明文件，按照第6章6.1節的流程申請電子憑證。
**參考依據：**第6章6.1節。

Q16：車身打造廠如何申請車輛型式安全審驗？
**A：**需提交工廠登記證明文件、車型資料及技術規格書等相關文件。
**參考依據：**第2章2.1.5節。

Q17：檢測機構需要具備哪些資格？
**A：**檢測機構需經交通部認可，並具有合法執業資格。
**參考依據：**第5章5.2節。

Q18：合格證明書的有效期限是多久？
**A：**依據車型及檢測基準的不同，有效期限可能有所變動。
**參考依據：**第2章2.8節。

Q19：合格證明過期後應如何處理？
**A：**需重新申請安全審驗，並換發新的合格證明書。
**參考依據：**第2章2.8節。

Q20：安全檢測基準項目有哪些？
**A：**包括車輛規格、燈光與標誌、煞車系統等，依車種分類。
**參考依據：**第1章1.6節。

Q21：車輛內裝材料的安全要求是什麼？
**A：**需符合難燃性能規定，並按照《車輛安全檢測基準》檢測。
**參考依據：**第3章3.2.19節。

Q22：進口商如何申請車輛型式安全審驗？
**A：**需提交進口商登記文件、授權代理證明及相關技術文件。
**參考依據：**第2章2.1.5節。

Q23：什麼是靜態煞車檢測？
**A：**檢測煞車系統在靜止狀態下的有效性和穩定性。
**參考依據：**第3章3.2.4節。

Q24：什麼是動態煞車檢測？
**A：**檢測煞車系統在行駛過程中的性能表現，包括緊急制動能力。
**參考依據：**第3章3.2.42節。

Q25：延伸車型的檢測項目與原車型相同嗎？
**A：**若未涉及技術變更，可參照原車型檢測結果，但仍需提供相關證明文件。
**參考依據：**第2章2.3節。

Q26：如何處理因檢測基準版本變更引起的審驗問題？
**A：**需依最新公告的檢測基準進行申請，並提交相關補充文件。
**參考依據：**第6章附錄1.27。

Q27：車輛規格不符合檢測基準時，應如何申請修正？
**A：**可進行技術修改後重新檢測，提交新的技術說明文件申請審驗。
**參考依據：**第2章2.7節。

Q28：什麼是車輛燈光與標誌的檢測項目？
**A：**包括前燈、尾燈、方向燈、霧燈、煞車燈等的配置和光學性能檢測。
**參考依據：**第3章3.2.3節。

Q29：車輛內裝材料檢測的主要方法是什麼？
**A：**使用燃燒測試設備檢驗材料的耐燃性能。
**參考依據：**第3章3.2.19節。

Q30：什麼是轉彎及倒車警報裝置的檢測？
**A：**檢測轉彎燈和倒車警報聲音的安裝位置及音量是否符合標準。
**參考依據：**第3章3.2.11節。

Q31：少量車型安全審驗的流程與多量車型有何不同？
**A：**少量車型流程簡化，但需提供具體的製造或進口記錄及實車檢測結果。
**參考依據：**第2章2.4節。

Q32：變更車型的定義是什麼？
**A：**指車型在結構、設計或規格上發生變更，需重新申請審驗。
**參考依據：**第2章2.7節。

Q33：什麼是反光標誌的檢測？
**A：**檢測車輛反光片的安裝位置、光學性能及耐久性是否符合規定。
**參考依據：**第3章3.2.41節。

Q34：電動汽車的安全檢測項目有哪些？
**A：**包括電氣安全、防護設計、高壓系統檢測等。
**參考依據：**第3章3.2.64節。

Q35：如何進行合格證明的換發？
**A：**提交換發申請並檢附原有證明和相關更新資料。
**參考依據：**第2章2.8節。

Q36：進口車輛是否需要提供原廠技術文件？
**A：**需提供原廠技術規範及檢測報告，作為審驗依據。
**參考依據：**第2章2.1.5節。

Q37：如何辦理車輛零件的型式審驗？
**A：**提交零件規格、檢測報告和技術文件申請，並由檢測機構進行評估。
**參考依據：**第2章2.1.5節。

Q38：什麼是車輛穩定性電子控制系統的檢測？
**A：**檢測該系統在不同駕駛條件下的性能與可靠性。
**參考依據：**第3章3.2.85節。

Q39：如何確認審驗費用的收費標準？
**A：**可查詢《檢測機構管理作業要求》中規定的費用標準或相關公告。
**參考依據：**第5章5.2節。

Q40：未通過檢測的車型是否可以申請復檢？
**A：**可以，需根據檢測結果進行修改，並再次提交檢測申請。
**參考依據：**第2章2.11節。

Q41：如何判斷是否需要進行變更車型審驗？
**A：**如果車型在結構、軸組配置、主要零件等方面發生重大改變，需申請變更車型審驗。
**參考依據：**第2章2.7節。

Q42：什麼是車輛控制器標誌檢測？
**A：**檢測車輛控制器上的標誌是否清晰、符合規定並具有可辨識性。
**參考依據：**第3章3.2.24節。

Q43：檢測未通過的主要原因有哪些？
**A：**常見原因包括技術文件不完整、檢測數據不符合規範、實車狀態與文件不符等。
**參考依據：**第2章2.11節。

Q44：合格證明書的主要用途是什麼？
**A：**作為車輛辦理領牌照登記的法定憑證。
**參考依據：**第2章2.1.1節。

Q45：如何處理因檢測機構更改引起的進度延誤？
**A：**可與新的檢測機構重新確認檢測進度，並按照交通部公告的補救程序處理。
**參考依據：**第5章5.5節。

Q46：如何申請延伸車型的實體車審驗？
**A：**需提供延伸車型與原車型的技術差異報告及實車檢測結果。
**參考依據：**第2章2.5節。

Q47：什麼是車輛轉向系統的檢測要求？
**A：**包括轉向系統的結構完整性、操作性能及碰撞保護功能檢測。
**參考依據：**第3章3.2.47節。

Q48：機車腳架的穩定性檢測包括哪些內容？
**A：**檢測機車腳架在靜止狀態下的穩定性和耐久性能。
**參考依據：**第3章3.2.13節。

Q49：什麼是車道偏離輔助警示系統的檢測？
**A：**檢測系統能否正確識別車道偏離並發出警示。
**參考依據：**第3章3.2.70節。

Q50：如何確認車輛內裝材料是否符合標準？
**A：**需進行耐燃性測試，並符合交通部公告的檢測基準。
**參考依據：**第3章3.2.19節。

Q51：小型汽車附掛拖車的聯結裝置需要進行什麼檢測？
**A：**檢測其靜態強度和聯結穩定性。
**參考依據：**第3章3.2.17節。

Q52：進口車輛使用期限超過多少年需特別注意？
**A：**通常進口使用多年的車輛需經過更嚴格的技術檢查，具體期限依相關規定而定。
**參考依據：**第2章2.6節。

Q53：如何處理合格證明書遺失的情況？
**A：**需向原審驗機構申請補發並提供遺失聲明書。
**參考依據：**第2章2.8節。

Q54：輪胎檢測的內容包括哪些項目？
**A：**包括胎紋深度、耐磨性、滾動阻力等檢測項目。
**參考依據：**第3章3.2.28節。

Q55：車輛聲音警告裝置的檢測標準是什麼？
**A：**音量需達到規定範圍，並安裝在適當位置。
**參考依據：**第3章3.2.21節。

Q56：電動汽車的充電安全檢測包括哪些內容？
**A：**包括充電接口的耐久性、防水性和安全防護設計。
**參考依據：**第3章3.2.64節。

Q57：如何查詢目前適用的檢測基準版本？
**A：**可至財團法人車輛安全審驗中心網站查詢最新公告的基準版本。
**參考依據：**第1章1.5節。

Q58：什麼是火災防止規定的檢測項目？
**A：**檢測燃油箱及燃油系統的防火性能和設計合規性。
**參考依據：**第3章3.2.54節。

Q59：如何申請品質一致性計畫書審查？
**A：**需提交生產工藝文件和品質控制計畫書，並接受審查機構的評估。
**參考依據：**第4章4.2節。

Q60：大客車車身結構強度的檢測標準是什麼？
**A：**需通過結構變形測試及耐撞性能測試。
**參考依據：**第3章3.2.55節。

Q61：車輛的間接視野裝置需滿足哪些要求？
**A：**需檢測裝置的安裝位置、視野範圍及反射性能是否符合規範。
**參考依據：**第3章3.2.23節。

Q62：氫燃料車輛的安全檢測有哪些特別要求？
**A：**需檢測氫儲存系統的安全防護、壓力容器耐久性及泄漏防護。
**參考依據：**第3章3.2.81節。

Q63：如何申請變更審查報告？
**A：**提交變更車型的技術說明和相關支持文件。
**參考依據：**第3章3.1.4節。

Q64：安全帶檢測的項目包括哪些？
**A：**檢測固定點位置、材質強度及耐用性等項目。
**參考依據：**第3章3.2.26節。

Q65：車輛配置LED燈是否需特別檢測？
**A：**需檢測LED燈的光學性能、亮度及安裝位置。
**參考依據：**第3章3.2.74節。

Q66：少量車型是否可免除部分檢測項目？
**A：**部分情況下可免除，但需由審驗機構評估後確定。
**參考依據：**第2章2.4節。

Q67：進口車輛是否需要在國內進行二次檢測？
**A：**需根據國內法規進行補充檢測，確認符合台灣的檢測基準。
**參考依據：**第2章2.6節。

Q68：大貨車的外突出物檢測標準是什麼？
**A：**檢測突出物的形狀、尺寸及對行人和其他車輛的安全影響。
**參考依據：**第3章3.2.78節。

Q69：車輛低速警示音的檢測要求是什麼？
**A：**需確保警示音的頻率和音量在規定範圍內，且功能正常。
**參考依據：**第3章3.2.80節。

Q70：機車用氫儲存系統的檢測重點是什麼？
**A：**檢測其壓力容器的強度、防爆性能及密封性。
**參考依據：**第3章3.2.89節。

Q71：什麼是緊急煞車輔助系統的檢測要求？
**A：**檢測系統在緊急情況下是否能迅速增加制動壓力，確保煞車性能。
**參考依據：**第3章3.2.72節。

Q72：車輛配置的倒車燈需符合哪些標準？
**A：**檢測倒車燈的亮度、啟動時機及安裝位置。
**參考依據：**第3章3.2.33節。

Q73：如何處理實車檢測中發現的缺陷？
**A：**需根據檢測報告進行技術修正，並重新提交檢測申請。
**參考依據：**第2章2.11節。

Q74：車輛行車紀錄器的檢測內容是什麼？
**A：**檢測其記錄的準確性、數據儲存能力及功能是否正常。
**參考依據：**第3章3.2.16節。

Q75：安全玻璃的檢測項目有哪些？
**A：**檢測玻璃的強度、透光性及碎片控制性能。
**參考依據：**第3章3.2.25節。

Q76：車速限制功能的檢測標準是什麼？
**A：**確認系統是否能有效限制車速，並避免超速情況。
**參考依據：**第3章3.2.76節。

Q77：如何確認所需提交的技術文件完整性？
**A：**可參照指引手冊中的附錄資料清單，確保所有文件齊全。
**參考依據：**第6章附錄1.43節。

Q78：什麼是機械式聯結裝置的檢測要求？
**A：**檢測其結構強度、操作方便性及安全性。
**參考依據：**第3章3.2.61節。

Q79：為什麼需要檢測車輛的聲音警告裝置？
**A：**確保車輛在緊急或行駛時發出的聲音足以提醒其他道路使用者。
**參考依據：**第3章3.2.21節。

Q80：車道偏離輔助系統的主要檢測方法是什麼？
**A：**測試車輛偏離車道時，系統是否能正確發出警示並介入控制。
**參考依據：**第3章3.2.70節。

Q81：反光識別材料的檢測標準包括哪些？
**A：**檢測材料的反光強度、耐久性及環境適應性。
**參考依據：**第3章3.2.20節。

Q82：車輛穩定性電子式控制系統的作用是什麼？
**A：**在彎道或緊急操作時提高車輛穩定性，避免側滑或翻車。
**參考依據：**第3章3.2.85節。

Q83：如何檢測車輛內部座椅的安全性能？
**A：**檢測座椅的結構強度、固定方式及耐撞性能。
**參考依據：**第3章3.2.49節。

Q84：機車排氣系統的檢測內容有哪些？
**A：**檢測隔熱防護裝置的有效性及排氣系統的環保性能。
**參考依據：**第3章3.2.12節。

Q85：汽車尾燈的檢測標準是什麼？
**A：**檢測尾燈的亮度、光散射範圍及耐用性。
**參考依據：**第3章3.2.35節。

Q86：進口車輛需提供的技術文件包括哪些？
**A：**需提交原廠技術規範、檢測報告及代理授權文件。
**參考依據：**第2章2.1.5節。

Q87：車輛內裝材料的耐燃性檢測方法是什麼？
**A：**通過燃燒測試檢驗材料的燃燒速度及耐燃性能。
**參考依據：**第3章3.2.19節。

Q88：如何確認車輛的轉向系統符合規範？
**A：**檢測轉向系統的可靠性、操作靈敏度及碰撞保護性能。
**參考依據：**第3章3.2.47節。

Q89：車輛第三煞車燈是否需要特別檢測？
**A：**需檢測其亮度及安裝高度是否符合規範。
**參考依據：**第3章3.2.38節。

Q90：如何處理延伸車型的技術文件不完整問題？
**A：**需補充相關技術說明，並提交新的檢測報告。
**參考依據：**第2章2.3節。

Q91：氫燃料系統的檢測重點有哪些？
**A：**檢測儲存壓力容器的安全性、密封性及耐用性。
**參考依據：**第3章3.2.82節。

Q92：如何申請撤回未完成的審驗申請？
**A：**提交撤案聲明書並與審驗機構確認手續。
**參考依據：**第6章附錄1.23節。

Q93：反光片在車輛上的安裝位置有何要求？
**A：**需安裝在車輛的適當高度和位置，以確保可見性。
**參考依據：**第3章3.2.41節。

Q94：如何應對檢測中發現的車輛結構問題？
**A：**進行設計修改並重新提交相關文件申請復檢。
**參考依據：**第2章2.11節。

Q95：車輛外部突出物是否需進行檢測？
**A：**需檢測其形狀、材質及對行人安全的影響。
**參考依據：**第3章3.2.77節。

Q96：電磁相容性檢測的內容有哪些？
**A：**檢測車輛的電子設備是否會產生干擾或受到干擾影響。
**參考依據：**第3章3.2.56節。

Q97：如何查詢最新的車輛檢測基準項目？
**A：**可至財團法人車輛安全審驗中心網站查詢最新公告。
**參考依據：**第1章1.5節。

Q98：什麼是低速輔助照明燈的檢測項目？
**A：**檢測燈具的照明範圍、亮度及安裝穩定性。
**參考依據：**第3章3.2.69節。

Q99：什麼情況下需辦理品質一致性核驗？
**A：**當車輛量產後需確認其安全品質與審驗報告一致時，需辦理核驗。
**參考依據：**第4章4.3節。

Q100：車輛檢測報告有效期限是多久？
**A：**通常依交通部公告的檢測基準及車型規格決定，詳情需向審驗機構確認。
**參考依據：**第2章2.1.5節。